\section{Magische Miesmuschel}
\lrec

\subsection{Globale Variablen}
Dies sind im ganzen Programm immer wieder benötigte Informationen:
Der Status der Maus, Anzeigezeit für Anworten, die Antworten selber usw.
\begin{lstlisting}
PImage muschel;             // Bild-Variable
boolean mouse = false;      // ist die Maus geklickt worden?
int ansNum;                 // zufääliger Wert für Antwort
int onTime = 0;             // Timer für Antwort


// Antwortmöglichkeiten werden in den Constructor geschickt und in 
// einem Array platziert
Antwort[] answ = {new Antwort("Heute nicht."), 
	new Antwort("Ich glaube nicht."), 
	new Antwort("Mhmm nein."), 
	new Antwort("Frag mich nochmal."), 
	new Antwort("Kannst du das wiederholen?"),  
	new Antwort("Nein."), 
	new Antwort("Können Schweine fliegen?"), 
	new Antwort("Ja."), new Antwort("Auf jeden Fall."), 
	new Antwort("Du darfst heute alles.")};

\end{lstlisting}

\subsection{Klasse: Antwort}

Hier deklarieren wir die Klasse "Antwort". 
Eine Klasse ist eine Zusammenstellung von Variablen und Funktionen, die 
auf sie anwendbar sind.
In diesem Fall wurde sich entschieden, die Antwortstrings in dieser Klasse zu Kapseln, und die Funktion \code{void answ()} zu erstellen, welche Antwortstrings anzeigt.

\begin{lstlisting}
// Klasse Antwort
class Antwort {            

	String answ;
	
	// Constructor
	Antwort(String a) {    // Constructor übergibt die Variablen von einzelnen Objekten z.B. anws1 zur Erstellung an die Klasse 
		this.answ = a;
	}
	
	// Methode zum Darstellen des Antwort-Textes
	void answ() {
		textSize(width/20);                    // legt Schriftgröße fest
		textAlign(CENTER);                     // richtet Text an der Mitte der "gewählten Text-Koordinaten" aus
		text(answ, width/2, height/10);        // gibt Text aus
	}
}

\end{lstlisting}

\pagebreak
\subsection{mousePressed}
Diese Funktion wird automatisch aufgerufen, sobald ein Mausklick erfolgt.
Wir vermerken dies, indem wir den Wert der \code{boolean}-Variable \code{mouse} ändern. (Damit dies funktioniert, wird \code{mouse} nach jedem \code{draw}-Durchgang wieder negativ gesetzt.)
\begin{lstlisting}
// Maus-Trigger für Antwort
void mousePressed() {
	if (mouse == false) {
		 //Neue zufällige Zahl für neue zufällige Antwort
		ansNum = int(random(7));
		mouse = true;
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{setup}
Hier finden sich unveränderliche Einstellungen: der Hintergrund, die Framerate, und natürlich die Größe des Fensters.
\begin{lstlisting}	
void setup() {
	size(1000, 600);
	
	// Bild der Miesmuschel wird in Variable deklariert
	//Damit dieser Zugriff möglich ist, gehen Sie in processing auf
	// Sketch -> Datei hinzufügen und öffnen sie die gewünschte 
	// Datei.  
	muschel = loadImage("muschel.jpg");      
	/
	tint(240);                                // setzt Basis-Bildeffekt
	image(muschel, 0, 0, width, height);      // Bild wird dargestellt
	
	// Framerate wird von 15xperSek heruntergesetzt damit die versch. 
	// Antworten nacheinander wahrscheinlicher sind
	frameRate(4);                             
}
\end{lstlisting}

\subsection{draw}
 Herzstück des Programmes. Schaut bei jedem Durchlauf, ob \code{void mousePressed()} einen neuen Mausklick registriert hat und lässt dann je nach aktuellem \code{ansNum}-wert eine Antwort anzeigen.
 
\begin{lstlisting}
void draw() {
	
	// Timer für Antwort
	if (onTime >= 16) {
		tint(240);                             // setzt Bildeffekt zurück
		image(muschel, 0, 0, width, height);
	}
	
	
	// Aktualisierung neue Frage
	if (mouse == true) {
		onTime = 0;
		strokeWeight(5);
		noTint();                              // setzt Bildeffekt
		image(muschel, 0, 0, width, height);    // löscht alte Antwort
	\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=13]
		// Sprach-Visualisierung
		for (int i = 0; i <= 3; i++) {
			pushMatrix();
			translate(width/2, height/2);
			rotate(radians(i*10));
			line(30, -30, 70, -70);
			popMatrix();
		}
	}
	
	// Abstand zum geheimen Punkt?
	float d = dist(mouseX, mouseY, 658, 154); 
	
	fill(0); // Textfarbe: Schwarz
	
	// "geheime" Postition für positive Antwort
	if (mouse == true && d <= 15.0) { 
		if (ansNum <= 2) {
			
		// Methodenaufrufe
		answ[7].answ();  
		                                       
		} else if (ansNum <= 5) {			
			answ[8].answ();
		} else {
			answ[9].answ();
		}
	} else if (mouse == true) {                //Beliebige Antwort 
		answ[ansNum].ans();
	}
	mouse = false;                          // Mausklick wird zurückgesetzt (sonst wuerde der naechste Klick nicht registriert.)                             
	onTime++;                               // Timer für Antwortwiedergabe zählt hoch
	
	// Finde die Koordinaten der "geheim"-Postion auf dem Bild
	// println(mouseX, mouseY);
	//  658 154 "Ja"-Trigger-Punkt
}
	
\end{lstlisting}